鄭若驊：國安法下任何人均可被剝奪政治權利終身

律政司司長鄭若驊表示，由中央駐港維護國安公署處理的案件，嫌疑人於內地扣留及受審時，可否聘用沒有內地律師執業證書的香港法律執業者辯護，須按照內地法律規定處理。鄭若驊回覆民主黨立法會議員林卓廷的書面質詢時指，由國安公署根據《港區國安法》行使管轄權的案件，由最高人民法院指定的有關法院行使審判權，適用《中華人民共和國刑事訴訟法》等相關法律。

鄭若驊又說，任何人經法院判決犯危害國家安全罪行，即喪失參選立法會、區議會及特首選委會選舉的資格，有關規定沒有設定喪失資格時限，可以理解為永遠喪失資格，又指被法庭定罪危害國家安全屬嚴重罪行，並非《公民權利和政治權利國際公約》中的「無理限制」。

有法庭，唔驚！

DQ晒非民建聯、工聯會等既7百幾萬市民參選權就perfect

剝奪政治權利終身

放心，只影響小部份人，大概200萬左右

一小撮任何人

嘩 好惡

特朗普你重唔仆街？

香港人響香港地終於要比支那審判

總加速師.

又一違反基本法例證,你班撚樣唔係最鐘意講基本法既咩

戲都唔做

共產黨又贏

藍絲成日吹比回歸前自由依家政治權利都剝奪埋你呀

中國式民主

以前聽支那新聞對支那仔判呢樣就聽得多，估唔到香港都有呢一日

好開心，咁咪可以唔理政治囉。

重唔係一國一制？唔好扮喎

咁洗乜選

乜中國有蟻民有政治權利咩？

恐嚇香港人係無用 係就快啲做

原本踎響英國都夾硬俾支共的返北京調教, 其實佢係咪分享緊自己既經歷呢